{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_015735",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "죽도"
    },
    "text": "竹島 (죽도)\n慶尚北道鬱陵郡鬱陵邑苧洞里\n面積は20万7818㎡、海抜高度は116mだ。 島の周りに沿って回る遊歩道は約4kmの長さだ。 鬱陵島付属島44島(有人島4、無人島40)の中で最も大きな島で、竹が多く自生しているため、大島·竹島·デッソムとも言われている。 日本で独島を竹島（竹島）と表記するため、独島と混同されることもある。苧洞港から北東側に4km、道洞港から7km離れた海上に位置している。 垂直に近い絶壁の上に平らに水平を形成しながら直六面体の形を表し、絶壁は色々な形の奇岩怪石で構成されている。1993年観光開発事業に着手して船着き場を拡張し、唯一の進入路である螺旋型進入路(カタツムリ階段)を開設したが、螺旋型につながった階段の数は364個に達する。 島の中には丸太椅子などを造成した憩いの場2ヶ所と展望台2ヶ所、キャンプ場、ピクニック場、ヘリポート、郷土飲食店、釣り場などの便宜施設が備わっている。 また、展望台からは景観が優れた鬱陵島北東稜線と絶壁、観音島、三仙岩を見ることができる。特産物としては甘みがたくさん出るスイカとツルニンジン、鬱陵島だけでとれる山ニンニク(ミョンイ)、草地で放生して育てた薬牛の肉がある。 水がなくて雨水を集めて使い、飲み水は鬱陵島から持ってきて使っている。 船便は道東港から竹島まで不定期遊覧船が夏場だけ運航しており、所要時間は約20分だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "竹島はどこに位置していますか？",
            "answer": "竹島は鬱陵島付属島44島の中で最も大きな島で、鬱陵邑苧洞里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "竹島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "竹島の面積は20万7818㎡です。"
        },
        {
            "question": "竹島の海抜高度は何メートルですか？",
            "answer": "竹島の海抜高度は116mです。"
        },
        {
            "question": "竹島の周りにある遊歩道の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "竹島の周りに沿って回る遊歩道は約4kmの長さです。"
        },
        {
            "question": "竹島はなぜ竹島とも呼ばれていますか？",
            "answer": "竹島は竹が多く自生しているため、大島・竹島・デッソムとも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "竹島は日本で独島とも呼ばれることがありますか？",
            "answer": "はい、竹島は日本で独島とも呼ばれることがありますが、それは独島との混同を避けるための表記方法です。"
        },
        {
            "question": "竹島へのアクセス方法はありますか？",
            "answer": "竹島へのアクセスは鬱陵島の苧洞港または道洞港から遊覧船を利用することができます。所要時間は約20分です。"
        },
        {
            "question": "竹島にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "竹島には丸太椅子などを造成した憩いの場や展望台、キャンプ場、ピクニック場、ヘリポート、郷土飲食店、釣り場などの便利な施設があります。"
        },
        {
            "question": "竹島の特産物はありますか？",
            "answer": "竹島の特産物としてはスイカとツルニンジンが甘み豊かで有名です。また、鬱陵島だけでとれる山ニンニク(ミョンイ)や草地で放牧して育てた薬牛の肉もあります。"
        },
        {
            "question": "竹島から見ることができる景観はありますか？",
            "answer": "竹島からは鬱陵島北東稜線や絶壁、観音島、三仙岩などの景観を眺めることができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 438,
        "QA": 435
    }
}